<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>MrBlack on whycue-YQ</title>
        <link>https://whycue.com/tags/mrblack/</link>
        <description>Recent content in MrBlack on whycue-YQ</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>whycue</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://whycue.com/tags/mrblack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>我爱你，爱你</title>
        <link>https://whycue.com/p/mrblack-essay-loveyou/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://whycue.com/p/mrblack-essay-loveyou/</guid>
        <description>&lt;img src="https://whycue.com/p/mrblack-essay-loveyou/love.jpg" alt="Featured image of post 我爱你，爱你" /&gt;&lt;p&gt;  好似被困住了，没有横竖分明的牢笼模样，所有的门也都开放，窗子外是清 风、是明朗、是温柔的霜，伸出手去采摘到怀，抬起头来映到眼底，双脚没有枷 锁，它们也没有枷锁，我抓得紧紧的，也还是让逃掉，怎么会觉得被困了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  春暖，艳阳喜百花，为争头一宠，暗夜绽万家。江南，你是不也被困了？千 万的细流横纵交错，要是可以把水托起，这张巨网说不定比织出的毛衣还要细密。 砖瓦和枝丫、船桨和泥巴，荡漾的水花牵着我入了它的家。石柱不见得粗，我的 腰身应该都较之苗条些，撑起一片牌坊，潇洒几个大字，只是匆匆一眼。哪户人 家门前没有一个入河的石梯，洗衣、登船、生计，石梯不多，六七阶，小孩也只 需要两步就可以跃到水面，舀开的浪打不上岸来，柳树垂下似怜悯似疼爱，扎根 应该很深了，深到托起整个支流，深到柳比石柱还粗，硬币有两面，柳树也有两 面，这面已经分心给了小河，那面要分心给这些人户。隔着围墙，墙内角落的枫 树略微探头，梳着明艳的发，逗你去看，抬脚，跨过足足有小腿高的门槛，可别 介意这一步的麻烦，院子里能满面春光可靠它不少。枫树比柳就斯文多了，是姑 娘舞时的手臂，主人给它还戴了看得见风的饰品。再往里就是古时的摆放，精致 又朴素的感觉，是上了漆的木制品。这好不容易出来，又要进去不成？不了不了， 去巷子里，岸对岸看看吧。五六米的间隔，当然不会去坐船，而是——桥。这里 的桥可多了，明明在一条河道上，修建了七八座，高低不同，宽窄不一。素素的 白墙从底部爬着青涩的苔，又或是长久不了，留下的是灰黑的印，可整面墙还是 那么素，那么单调，就是上面爬来了花，不过是没有抹匀的妆，这一丝的妩媚不 值得骄傲。石头砌的路和石头砌的岸，我踏在建立在冰冷石料上的地，被河面凉 风捧脸，手里杵着做旧的木头。我的双脚仿佛也化成了石头，没有枷锁却又无比 沉重，我的双眼被凉风刺去，呼呼的回响在空洞的眼眶从里到外向耳朵传去，我 的手也僵硬，没有上漆的木头会很快变成朽木，空心披着薄薄的外衣。江南在我 看来也被困了，没有这些河流和柳树根构成的网，它什么也不是，它被困在这张 网里，哪也不能去，被无数人践踏来赏它，等着看风景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  海岸的鸥，我猜想总困不到你，无论是面包还是小鱼。成千上万的海鸥如何 安静的在海面坐下，就是有书本大小的旗子被掠动，这些家伙也惊的四起。海浪 和河水里荡起来的浪很是不同，它扑着一股海腥味在沙子和礁石上炸开，投入每 一个取景器里，它难道不知道，照片可保留不下来味道，视频也不行。所以它用 尽法子让人来亲自看它，领略它的风骚。没有一只海鸥到我这来，就因为我手上 没有面包，为什么要给它，携了就飞走的东西，可不值得那三五块钱。它也不生 气，没有就没有，不来照顾你就是，你若是有，又何必在意那一只海鸥。海鸥啊， 你其实也被困了吧，你也想见过我说的茂密山林和高原的鹰，可纵使有对高飞的 翅膀，纵使水火不浸，入海不曾感受到洋流，上天不察觉归栖。你自是可以看遍 很多风景，不过是这片海，那片海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  按照上面的道理，哪有不被困的“肉体”？我就是脚踏不出一步，眼见不得 光明，我肌肤的每一根毫毛都会为我分析，不过生于天地，限于天地。牢笼不过 这般，只不过因为我有肉体。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>杂绪2</title>
        <link>https://whycue.com/p/zaxu2/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://whycue.com/p/zaxu2/</guid>
        <description>&lt;img src="https://whycue.com/p/zaxu2/zaxu2.png" alt="Featured image of post 杂绪2" /&gt;&lt;h1 id=&#34;杂绪肆&#34;&gt;杂绪（肆）&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;灌木丛累出一身的汗，&lt;br&gt;
市井无人顾问，&lt;br&gt;
可是为了什么？&lt;br&gt;
代谢熬了一宿新长的白发？&lt;br&gt;
装饰人行道还是给建筑做围墙？&lt;br&gt;
是阳光晒掉还黯淡的时间结得白霜，&lt;br&gt;
是行色匆匆只有眼下的走肉。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;杂绪伍&#34;&gt;杂绪（伍）&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;沙砾与泥土很不一样，&lt;br&gt;
被纯白浪花打过，&lt;br&gt;
踏在日出与日落之下的友谊还是颗颗分明，&lt;br&gt;
立在月息与银盘之中的亲情已经生生不息。&lt;br&gt;
沙砾滚烫、泥土香气。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;杂绪陆&#34;&gt;杂绪（陆）&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;巨人的城市，&lt;br&gt;
只身云里，&lt;br&gt;
还是逃脱不了鸣笛喧嚣。&lt;br&gt;
安静的人得不到清净，&lt;br&gt;
翻看杂乱的篇章，&lt;br&gt;
纸张惊扰笼罩的雾&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>八点才出门</title>
        <link>https://whycue.com/p/mrblack-essay-gooutateight/</link>
        <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://whycue.com/p/mrblack-essay-gooutateight/</guid>
        <description>&lt;img src="https://whycue.com/p/mrblack-essay-gooutateight/eight.jpg" alt="Featured image of post 八点才出门" /&gt;&lt;p&gt;  某人有这样一个习惯，打开推荐歌单，扫了一眼发现有一首特别想听的，点击全部播放，然后调为随机播放，一直到耳机里放得是期待的那首歌，最后退出音乐软件后台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  我知道，这个习惯在某人的定义里，被叫作“期待”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  那天某人是准时下班的，“准时”这个词一般不会出现在约会而是抢票，这样的解释对某人来说确实非常符合，毕竟要和一栋办公楼的人抢电梯的入场券。办公楼的门只打开了单边，不过没啥关系，一次性能从电梯里出来的也就十几号人。擦着旁人黝黑的外衣，随着“呲”声走过外冷内热的隔离带，某人呼吸一口冰凉的空气，看了眼时间——17:08。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  五点多的天，在过了冬至后渐渐恢复清明，不过秃瘦的枝丫还是把月亮早就给拎了出来，不在意此刻月亮还盖了点被子。路上有一家生活超市，包装精致，价格不菲的那种。某人从里面逛了一圈，前门进后门出，刚好省下一个要转弯的路口，也不知道有没有省下那天的晚餐。小区出来是交通要塞，所以就连马路都设置了两个红绿灯，看着 79 秒的红灯和眼前的地铁口，地铁口可以从下面穿过去，马路两头一个 1 号口、一个 2 号口，还是等红绿灯吧，一个不坐地铁的人何必去浪费资源。小区晚上的照明不是很好，树太多太不整齐，路灯本就昏暗，感觉还没有水洼反射月光来得亮堂。单元楼、住宅门，某人摸索到钥匙在锁眼里的秘密，被看穿的门只好放其进去，看了眼时间——17:31。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  空荡的客厅不宜久留，回屋后就脱下了外套，瑜伽垫上杂乱无序地堆放着各类衣物，但也没有五颜六色的奇怪，凌乱的像一朵残花。稍微收拾的床面被某人掀起一角，跪着的双膝这个时候是攻城车进攻被褥，有点麻木的双脚掠过同样麻木的床单，停在正正中间等待下一步指令，枕头被叠了起来用于托起沉重的脑袋。手臂将被子抵挡在脖颈之下免得盖住气息的交换，不然这场与冷的对战愈发激烈。手指肯定是和电子产品同生共死的，时间在这样的姿势下被加了速，困意袭击眼皮的时候窗外的风好像都停了，窗帘没有晃动、窗缝没有呼声、窗子进入了休眠。某人闭上眼睛前，看了眼时——23:19。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  沙尘肆掠的红色巨星，灰白的机械手臂轰炸狂舞，如蚂蚁一样的装甲车也如蚂蚁遇水一样乱窜，导弹炸得比烟花还要密集但没有那么好看，隔着玻璃头盔听不清楚附近人的喊叫。难道是各自为营，单人存活挑战赛？从破损的作战平台一跃而下，拯救者是一头会飞的异兽，可也是敌人。朝它背上来了几刺刀，剧烈的摇晃晃醒了某人这个奇异科幻的梦，醒来第一件事，看了眼时间——7:03。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  续梦是做梦，索性还是以其他方式赖个床，短视频、小说、天气预报、起床。钻袜子、提裤子、套卫衣、镩着棉拖鞋先去洗漱，挤牙膏、放热水、洗个头、简简单单抓两下再去穿外衣。喝一杯六十度的蜂蜜水，是出门前的最后一项事宜。“咚”，某人关上了门，看了眼时间——7:59。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  戴上耳机、打开歌单、随机播放，某人今天要赌，到公司之前能不能听到内心刚刚选择的歌曲，关上锁屏前，看了眼时间——8:00。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  某人，八点才出门。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>杂绪</title>
        <link>https://whycue.com/p/zaxu/</link>
        <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://whycue.com/p/zaxu/</guid>
        <description>&lt;img src="https://whycue.com/p/zaxu/zaxu2.png" alt="Featured image of post 杂绪" /&gt;&lt;h1 id=&#34;杂绪壹&#34;&gt;杂绪（壹）&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;口口相传的故事会在三四代人后消失，&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是书写好后，&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保不准百年，&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火烧成飞灰、水浸为烂泥。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的生命留下的痕迹，&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是一点不客气地参与那些故事。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;杂绪贰&#34;&gt;杂绪（贰）&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;一颗石榴树，&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睹过夏烈冬凛，&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果实仍旧。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是被细呢白羽撷走些、算扬尘坏了些，&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也傲得顶天。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初春即来，&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展着无法亮堂的灯笼。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;杂绪叁&#34;&gt;杂绪（叁）&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;掉落的叶片没了章法，&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是随意的蛛网也比上面的脉络工整。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蟲在无方圆的地方肆意，&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好看规矩的陷阱打扮得也很干净。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;树叶会腐并裹着尸体、蛛网会收在枝头盛起。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>三百六十五分之一</title>
        <link>https://whycue.com/p/mrblack-essay-threehundred/</link>
        <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://whycue.com/p/mrblack-essay-threehundred/</guid>
        <description>&lt;img src="https://whycue.com/p/mrblack-essay-threehundred/365.jpg" alt="Featured image of post 三百六十五分之一" /&gt;&lt;p&gt;  拂晓，透着黄色窗帘的天光让人误以为是个朗日。蜷缩在棉花锦簇的大布之
下的人，其实不是被冷醒，对他而言，自然而然的，睡够了。当然不会第一时间
就起床，当然“醒”和“起床”也是两个状态，当然第一时间打开手机打开了短
视频，当然一天的开始只有自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  悉悉窣窣，可不忍心打破清晨的宁静。临出门，喝一杯蜂蜜水，检查手机、
耳机、钥匙，穿鞋，握住门把手往下按再推开，跨过一条半掌宽的铁线，身子轻
轻一靠，很轻的一声“砰”，碎步下一层楼梯，走出那栋遮风挡雨的建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  瓷砖上冻着的冰是昨晚遗留下来的，兴许是雪从楼顶顺着下水管道滑来的，
想着躲过了昨日的太阳好在晚间再以雪的身份继续存在？可惜了，夜晚的寒冷，
只让它成为了冰，苍天给了它一次做雪的机会，明明就很仁慈了嘛！但还是有雪
没有化完的，覆在冬土的草地上，也似扎了根，逐渐坚强起来，但他看来，冥顽
不化，不过仗着阴凉，负隅顽抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  似箭的冷风从面上经过没有留下可见的创口，他怀疑是涂抹了毒的箭，被皮
肤吸去了厉害，耳廓和鼻头的气血涌动，潮红的样子反而凸显苍白，水汽堪比浓
雾从自畀漫出，却又感觉到什么恐怖消失得很迅速。人是拗不过自然的，就是从
人身体里出去的东西更是害怕被环境改变的。人是不甘于自然的，就是从人灵魂
里出去的东西更是比地阔天高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  朝阳还披着薄纱，没有睡醒；羞月已搭着真丝，将入梦乡。都挂在灰蒙的蓝
布，却不在一头，隔着看不见的星河。城市泛起了波光粼粼，湖面也被喧闹得涟
漪不停，他低头前行，哼着歌词，想着事情。盲道在路右侧的第二根道，今天的
鞋带绑的有些松垮，袜子的颜色和上衣相称，那人穿的卫裤版型不错，要不也买
个包来背背，绿灯还有 7 秒应该过不去了，驻足，目视着前方，听着歌声，就是
想些什么也想不深刻、何必误了思绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  时间应该是晕了过去，不然万物的法则为何也浑浑噩噩？晌午，不见白土化
细流，他却受不了这苦，垮下了外衣，嘴里诉着委屈：又是多虑无用遭了罪。再
坚持坚持，何必花这冤枉钱！这件衣裳钱可顶一月伙食！怪谁呢？时间之过？不
曾道明冷暖交替？一旬就是不下雨，可不也得备着伞走哪里带哪里。披着外衣午
觉，可香，睡得香、衣服也香。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  乾坤更替，两仪反转。红日可不累，有人伺候它更衣沐浴；皎月有点累的，
忙着铺满妆容，赴十五的约会，又得亲力亲为。幕布变得黑蒙，归路等着映亮，
傍晚的故事和早晨一样，起点和终点的调换，是唯一的修改。路上的背景还是有
变化的，但于他而言，改和没改都一个样：冰冷的大理石与高高在上的牌匾围上
了暖灯，紧闭的大门和落地窗框出灯火气息，冷清的人行道被霓虹散出好多影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  出门中的毒扩散到了四肢，发紫的拳头，僵硬的脚趾，难道要没救了吗？前
面就是那个方正的建筑了，那里有救命的法子！两梯一步，赶紧赶紧，咔的清脆，
被救了，在只有素味的温柔窝里，以一个“大”的姿势，就是只有自己，也可以
被救下。窗帘抖着胆子战冷风，他闭上眼睛结束一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  入夜，万物美好，只他萧条。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>雪下</title>
        <link>https://whycue.com/p/mrblack-essay-thesnow/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://whycue.com/p/mrblack-essay-thesnow/</guid>
        <description>&lt;img src="https://whycue.com/p/mrblack-essay-thesnow/snow.jpg" alt="Featured image of post 雪下" /&gt;&lt;p&gt;  提笔写青春文学、很难开口、却富满想象。认识到青春结束的时候，正在下
雪，一场江南的雪，从琼花飞仙为琼妃，水乡也摇身一变成为北国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  自小是很少有看过雪的，在东海边的幼年、在巴蜀的童年和青少年，“雪”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  是一个很难得的景象。公司和租房隔了有 2 公里左右，起得早就都是走路去的：
又暖和又可以刷点步数，相当于锻炼身体了，何乐而不为呢？出门的时候还是雪
粒、颗颗分明，落在绿化灌木的枝丫间，似谁家顽皮的孩子故意撒盐给这无味的
冬天；到第一个红绿灯路口已经是雪花，和教科书上的形状如出一辙，有飘到嘴
唇边的，自己就化开融入，它生怕你不要它、它娇羞得想躲在你的怀里，可你受
不了一点冷的委屈，你将之拒之衣外，你故作的高冷比老天爷赏的温度还要寒心；
经过这个公交站就要到公司了、这个时候可以叫下鹅毛了，和羽绒服里的大小一
样，一样在外面买冷，另一样在布匹之间御寒，都是白绒般的玩意儿，都是让人
欢喜的呀！在公司从高处看去，就会知道，也许下雪就是证明天使也会枕枕头。
漫天飞舞，江南也银装素裹了，时间在雪羽下落间缓慢起来，车辆开始给城市装
点梅花，行人全都蜷缩回了钢铁森林，哪怕冰冷，但确实很美啊！也就是这个时
候、我认识到了我的青春——一段不知道什么时候结束的、我却才发现结束的，
青春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  和才意识到青春的结束不一样，我完全回忆不到青春的开始：诗句里的青春
应当重芳华、勤学习、立少年志，若是这般，那几岁的时候我的青春就开始了；
歌词里的青春推热爱、敢追求、无所畏惧，如果这样，那我的青春短暂到几乎没
有；文学里的青春爱美丽、品忧愁、各有风貌，倘若如此，我便当拿他人的青春
来作替就好。不过我也是知道哪些时段应当是属于青春的：总角之年，它被装在
无忧无虑的彩色玻璃瓶，它还是玻璃珠一样，玩弄起来不觉浪费，一颗一颗的将
它用手指弹走；舞象之年，它遇到了炼金师、鱼跃龙门成为金沙，一颗一颗的将
它用手掌心捧起，害怕漏掉一粒却也遮不住生来的缝隙。无论有意还是无意、享
受到的快乐和紧张的在意，都将青春挥去，挥洒的“挥”也是挥手的“挥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  梨花打落的地方，以为春又接来了雪，所以看到雪也会想起梨花，种在老家
门口、溪水边、稻田岸上的一株梨树。这梨树结的果子是时好时坏的，和鸡、鸭、
鹅圈里搭的葡萄架以及另一头的樱桃树一样，回想起来，青春还是有味道的，挺
不错。青春出现的时候已经不需要我再搭板凳或者祈求家里人给我摘果子了，一
勾就着，可大多数果子的结果并不是饱了我的腹，而是化作了春泥、夏泥或者别
的泥巴。再往外走走，就来到了铺了彩砖的水泥房子，到处都是方方正正的东西，
教学我们规矩的恰恰也是这些规规矩矩的东西，他们的棱角格外尖锐，平常当然
相安无事，可是这是青春啊，它怂恿着你来一场较量，它催促着你露一手锋芒，
所以在硬水泥地上你用力的奔跑，在四方的纸张上你舞爪般涂鸦。可它呢！它躲
着偷瞧你回头发现它已不在时的恼怒，它洋洋得意、它偷笑你！笑出了声来，你
便寻着声音去找它——你想好好给它一个教训！可已经晚了，你不知道创造的水
泥赛道终点是它曾经的藏匿之地、你不知道交付的涂鸦纸片是裹着它的外衣，你
本来踩着它的，握着它的，是你亲手将它递出去的，你找的到但也没办法勾肩搭
背了，你只能隔着一扇窗子跟它打招呼：“怎么样？”它说：“当时我不是偷笑，
是真的开心，无论你有没有胜利，无论你有没有认真。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  青春有好多面具，真的不是手艺人吗？难以置信。我曾经对那么些人的信誓
旦旦都变成了泡沫，以为是自己言而无信时又瞧见它换了副面孔重新出现——还
好被我发现。它会扮成你喜欢的样子，眉目传情，情愫惜惜。它会扮成你信任的
样子，刀山火海，在所不惜。它会扮成你讨厌的样子，余食赘行，神憎鬼厌。它
可以表现的千疮百孔，它可以展示的容光焕发。如何摸得透它的模样，你不知道
与你同行的是不是它，你不知道在终点等你的人是不是它，你不知道你欢喜的是
不是它，你不知道它戴的哪一幅面具，又可能是他们都戴着青春这副面具。其实
你也戴着面具，但面具上刻着你的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  雪纷纷飞飞，我知道时间已经不是属于青春的了、我知道地点不是属于青春
的了、我知道身边的人也不再戴上青春的面具了。青春结束的很悄悄、很安静，
比润物的细雨更温柔，也该在一场梦里。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
